% https://github.com/martinhelso/UiB


\documentclass[UKenglish]{beamer}


\usetheme{UiB}

\usepackage{fontawesome}
\usepackage[utf8]{inputenx} % For æ, ø, å
\usepackage{csquotes}       % Quotation marks
\usepackage{microtype}      % Improved typography
\usepackage{amssymb}        % Mathematical symbols
\usepackage{mathtools}      % Mathematical symbols
\usepackage[absolute, overlay]{textpos} % Arbitrary placement
\setlength{\TPHorizModule}{\paperwidth} % Textpos units
\setlength{\TPVertModule}{\paperheight} % Textpos units
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{overlay-beamer-styles}  % Overlay effects for TikZ


\author{Jerome Würf}
\title[Netzwerkanalyse des Gehirns]{Komplexe Netzwerkmessungen der Gehirnkonnektivität}

\begin{document}


\section{Motivation}
\begin{frame}{Motivation}
	\begin{itemize}
		\item Quantifizierung von Zusammenhänge zwischen Hirnarealen
		\item Entdeckung von funktionalen und anatomischen Beziehungen
		\item Vergleiche zwischen den funktionalen und anatomischen Netzwerktopologien zwischen Subjekten
	\end{itemize}
	\begin{textblock}{0.35}(0.3, 0.5)
		\includegraphics[width = \textwidth]{images/galaxy_meme}
	\end{textblock}
																					    
\end{frame}

\section{Netzwerkerstellung}

\begin{frame}{Netzwerkerstellung I}
	\begin{itemize}
		\item Datenerhebung per funktioneller Magnetresonanztomographie (MRT)
	\end{itemize}
	\begin{columns}[onlytextwidth]
		\begin{column}{0.49\textwidth}
			\begin{figure}
				\includegraphics[scale=0.1]{images/mtr_kopfspule.jpg}
				\caption{MRT-Kopfspule \cite{kopfspule}}
			\end{figure}
		\end{column}
		\begin{column}{0.49\textwidth}
			\begin{figure}
				\includegraphics[scale=0.2]{images/bold.png}
				\caption{Entstehung des blood-oxygen-level dependent (BOLD) Signals \cite{arias2017pyhrf}}
			\end{figure}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Netzwerkerstellung II }
	\begin{columns}[onlytextwidth]
		\begin{column}{0.49\textwidth}
			Konten:
			\begin{itemize}
				\item Werden durch eine Karte von Gehirnarealen bestimmt
				\item Viele verschiedene Ansätze (unten anatomisch)
			\end{itemize}
			\begin{figure}
				\includegraphics[scale=0.05]{images/brainnetome.png}
				\caption{Brainnetome\cite{fan2016human}}
			\end{figure}
			
		\end{column}
		\begin{column}{0.49\textwidth}
			Kanten:
			\begin{itemize}
				\item Korrelation der Zeitreihen
				\item Subjekt im Ruhezustand oder führt eine Aufgabe aus
			\end{itemize}
			\begin{figure}
				\includegraphics[scale=0.2]{images/bold_timeseries.png}
				\caption{Stan­dar­di­sie­rte BOLD Zeitreihe\cite{chow2013rhythmic}}
			\end{figure}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Messungen von Gehirnnetzwerken I}
	\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.3]{images/adjazenzmatrix.png}
		\caption{Funktionale Kon­nek­ti­vi­tät eines Makakenkortex \cite{rubinov2010complex}}
	\end{figure}															    
\end{frame}
\begin{frame}{Messungen von Gehirnnetzwerken II}
	\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.35]{images/graph_measurements.png}
		\caption{Netzwerkmessgrößen \cite{rubinov2010complex}}
	\end{figure}															    
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{References}
	\begin{thebibliography}{}
																													
		% Article is the default.
		\setbeamertemplate{bibliography item}[article]
		\bibitem{arias2017pyhrf}
		Arias, Jaime and Ciuciu, Philippe and Dojat, Michel and Forbes, Florence and Frau-Pascual, Aina and Perret, Thomas and Warnking, Jan
		\newblock \enquote{PyHRF: A Python Library for the Analysis of fMRI Data Based on Local Estimation of the Hemodynamic Response Function}.
		\newblock \emph{16th Python in Science Conference (SciPy 2017)}, 34-40, 2017.	

		\setbeamertemplate{bibliography item}[article]
		\bibitem{fan2016human}
		Fan, Lingzhong and Li, Hai and Zhuo, Junjie and Zhang, Yu and Wang, Jiaojian and Chen, Liangfu and Yang, Zhengyi and Chu, Congying and Xie, Sangma and Laird, Angela R and others
		\newblock \emph{The human brainnetome atlas: a new brain atlas based on connectional architecture}.
		\newblock Cerebral cortex, 2016.

		\setbeamertemplate{bibliography item}[article]
		\bibitem{chow2013rhythmic}
		Chow, Ho Ming and Horovitz, Silvina G and Carr, Walter S and Picchioni, Dante and Coddington, Nate and Fukunaga, Masaki and Xu, Yisheng and Balkin, Thomas J and Duyn, Jeff H and Braun, Allen R
		\newblock \emph{Rhythmic alternating patterns of brain activity distinguish rapid eye movement sleep from other states of consciousness}.
		\newblock Proceedings of the National Academy of Sciences, 2013.

		\setbeamertemplate{bibliography item}[article]
		\bibitem{rubinov2010complex}
		Rubinov, Mikail and Sporns, Olaf
		\newblock \emph{Complex network measures of brain connectivity: uses and interpretations}.
		\newblock Neuroimage, 2010.

		

		\setbeamertemplate{bibliography item}[online]
		\bibitem{kopfspule}
		\newblock \emph{Funktionelle Magnetresonanztomographie}, 2021-06-11T12:10.
		\newblock \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Funktionelle_Magnetresonanztomographie}
	\end{thebibliography}
\end{frame}
	
	
\end{document}